**富國銀行廣場**（****）是一座地上71層、地下4層、建築高度的[摩天大樓](../Page/摩天大樓.md "wikilink")，位於[美國](../Page/美國.md "wikilink")[德克薩斯州](../Page/德克薩斯州.md "wikilink")[休士頓市中心](../Page/休士頓.md "wikilink")。\[1\]該大廈是[富國銀行總部之一](../Page/富國銀行.md "wikilink")，亦是[美國第18高樓](../Page/美國摩天大樓列表.md "wikilink")，同時是[德州及休士頓第](../Page/德克薩斯州.md "wikilink")2高樓，僅次於；該大廈也是[西半球最高的全玻璃建築物](../Page/西半球.md "wikilink")。\[2\]

該大廈原名為聯合銀行廣場（Allied Bank Plaza），並曾於1988年改名為第一州際銀行廣場（First Interstate
Bank
Plaza）。目前只有富國銀行廣場直接連接，連接至市中心其他的辦公大樓;，其連接入口點位於建築物內的樓梯、電扶梯和電梯。\[3\]在大廈第34至35層和第58至59層間設有頂部大廳，供電梯轉換樓層用，這裡使用的電梯為，另大廳屬公眾空間，可供人欣賞休士頓美景。\[4\]

## 歷史

富國銀行廣場由[SOM建築設計事務所的梅國建築師協會院士理查德](../Page/SOM建築設計事務所.md "wikilink")·基廷（Richard
Keating）所設計的\[5\]1983年[颶風艾麗西亞過境休士頓](../Page/颶風艾麗西亞.md "wikilink")，富國銀行廣場的外牆玻璃因不堪強風吹襲而損失慘重。\[6\]該大廈原名為聯合銀行廣場（Allied
Bank Plaza），並曾於1988年一度改名為第一州際銀行廣場（First Interstate Bank
Plaza）\[7\]，1996年時[富國銀行集團併購](../Page/富國銀行集團.md "wikilink")後獲得該大廈產權，並改為現名。\[8\]

1993年，英國駐休士敦領事館在富國銀行廣場租借一的辦公室。\[9\]1995年，科爾房地產（Koll Real
Estate）取消富國銀行廣場的管理合同。\[10\]1996年，前身NGC集團向富國銀行廣場租借的辦公室，該公司將位在郊區分部的700多名員工轉移到此處。\[11\]2012年，戴那基宣布破產，為了縮小規模而將此一部分的人員遷出。\[12\]

2006年，向富國銀行廣場簽署了11年租約，租用佔地的辦公室空間，後來又將這些空間分配至至第43至第46層之間。\[13\]2007年，[世邦魏理仕成為富國銀行廣場唯一的租賃代理公司](../Page/世邦魏理仕.md "wikilink")。截至當年10月，該建築物已租賃91％，主要多為大型承租戶，另有一部分中等規模的承租戶。\[14\]2014年12月，[普華永道搬到以前由戴那基租賃的辦公室](../Page/普華永道.md "wikilink")。\[15\]

## 承租戶

[普華永道位在休士敦的辦事處於第](../Page/普華永道.md "wikilink")5800號\[16\]，則位在第4300號。\[17\]

自2005年12月以來，一直在建設中並號稱第3大的休士敦健身俱樂部（Houstonian Lite club），將由紅石公司（Redstone
Cos.）與經營，計劃於2006年3月中到3月底之間開放。該俱樂部位於大廈第14樓，佔據一的空間，包括的設施有團體運動教室、更衣室、私人[彼拉提斯教室](../Page/彼拉提斯.md "wikilink")，以及健身器材等。多個承租戶也一同參與該俱樂部開發計畫，包括[大都會人壽保險](../Page/大都會人壽保險.md "wikilink")、大都會大廈地產公司（Metropolitan
Tower Realty Company Inc.）、以及大廈的管理者與出租方林肯房產公司（ Lincoln Property
Co.）等。\[18\]

[英國駐休士頓領事館位於大廈第](../Page/英國駐外機構列表.md "wikilink")1900號\[19\]；[日本駐休士頓領事館原先位在大廈第](../Page/日本駐外機構列表.md "wikilink")5300號，後來遷移到第2300號;
2008年後，日本領事館遷至休士頓市中心2號。\[20\]\[21\]瑞士駐休士頓領事館原先在大廈第5670號，後來搬至\[22\]\[23\]美國德克薩斯州南區檢察官辦公室位於大廈第2300號。\[24\]

當成立時，其工作室位於富國銀行廣場內。\[25\] \[26\]

## 照片集

Image:WellsFargoPlazaEntrance.JPG|富國銀行廣場入口處 Image:Wells Fargo Plaza,
bottom.jpg|向上仰望富國銀行廣場
Image:UnitedKingdomConsulateHouston.JPG|位於大廈第1900號的[英國駐休士頓領事館](../Page/英國駐外機構列表.md "wikilink")

## 參見

  - [美國摩天大樓列表](../Page/美國摩天大樓列表.md "wikilink")

## 參考來源

## 外部連結

  - [Wells Fargo Plaza](http://www.wellsfargoplaza.com/)
  - [Houston Architecture.com of Wells Fargo Bank
    Plaza](http://www.houstonarchitecture.com/Building/2239/Wells_Fargo_Bank_Plaza.php)
  - [FCC-Entry](http://wireless2.fcc.gov/UlsApp/AsrSearch/asrRegistration.jsp?regKey=615114)

[Category:休士頓摩天大樓](../Category/休士頓摩天大樓.md "wikilink")
[Category:美國摩天大樓](../Category/美國摩天大樓.md "wikilink")
[Category:300米至349米高的摩天大樓](../Category/300米至349米高的摩天大樓.md "wikilink")
[Category:1979年完工建築物](../Category/1979年完工建築物.md "wikilink")

1.
2.
3.

4.
5.
6.

7.

8.

9.

10.

11.

12.

13.

14.

15.

16.

17.

18.

19.
20.

21.

22.

23.

24.

25.

26.